#!/bin/bash
echo "Ievadi CSV faila nosaukumu"
#parbauda vai ir fails
read CSVFILE
if [ -f $CSVFILE ]
then
exec < $CSVFILE
#pilda pa rindām
while
read line
do
#panem vardu un uzvardu no csv 1. kolonnas
vards=$(echo $line | awk -F, '{print $1'})
#panem loginvardu no csv 2. kolonnas
login=$(echo $line | awk -F, '{print $2'})
#panem paroli no csv 3. kolonnas
parole=$(echo $line | awk -F, '{print $3'})
#parolecrypt=`echo $parole | mkpasswd -s`
echo $parole > /home/maksims/pwd
parolecrypt=`mkpasswd -s < /home/maksims/pwd`
#panem grupu1 no csv 4. kolonnas (maziem burtiem jabut, piem. studentia)
grupa=$(echo $line | awk -F, '{print $4'})
#panem e-pastu no csv 5. kolonnas
epasts=$(echo $line | awk -F, '{print $5'})
#panem otru grupu no csv 6. kolonnas
#grupa2=$(echo $line | awk -F, '{print $6'})
#konta blokesanas datums !!!!!!!!!!!!!!SALIKT atbilstoso!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
day=01
month=07
year=2013
mape="/home/Users/$grupa/"
sudo mkdir $mape$login
#pievieno lietotaju, komentāru, konta slegsanas datumu, grupu 
sudo adduser $login --ingroup "$grupa" --gecos "$vards,,,,$epasts" --home "$mape$login" --disabled-password
echo "$login:$parole" | chpasswd
echo -ne "$parole\n$parole\n" | smbpasswd -a -s $login
sudo chown -R "$login":users "$mape$login"
sudo chmod -R 0700 "$mape$login"
#passwd -u $login
#usermod -p $parolecrypt $login
#echo $parole | passwd $login
#ekrana zinojums
#echo "useradd $login -c $vards $epasts -e $year-$month-$day -G $grupa"
#nesuta userim e-pastu
done
else
echo "Nav atrasts CSV fails"
fi